前谷哥CEOEric Schmidt: 華為路由器傳輸的資訊 「毫無疑問」被中國掌握

〔財經頻道／綜合報導〕中國通訊大廠華為在去年屢傳資安問題，《華爾街日報》（WSJ）曾報導，華為的行動網路設備存在供執法單位使用的後門，能在網路營運商不知情的情況下取得資訊，雖然華為對此表示否認，但美國科技巨頭Google前執行長施密特（Eric Schmidt）明確指出，透過華為路由器傳輸的資訊，最終將「毫無疑問」地被中國掌握。

Google前執行長、現任美國國防創新委員會（Defence Innovation Board）主席的施密特接受《BBC Radio 4》採訪表示，華為公司是國家安全隱患，且從事了在國家安全上，不可接受的行為，而施密特也很肯定地稱，「毫無疑問，由華為路由器提供的訊息，最終將掌握在中國手中」。

施密特表示，華為也許能被視為和英國的「政府通訊總部」（GCHQ），或美國國家安全局（NSA）類似的情報機構，而要制衡華為，就是企業推出和華為同樣出色的產品和產品線來競爭。

你google又咁奶共

佢已經離開左
佢未離開前係的確反共

標題第一個字已經係個「前」字都有呢啲reply

香港5G又用華為
modem又用華為
香港人自已睇路啦

依加網路安全已經變左美國主軸
商家佬想奶都冇得奶華為